[學佛][阿彌陀佛]人身難得，佛法難聞

【 人身難得，佛法難聞 】

《淨空法師慈悲開示🙏》

信心是第一個，決定相信，決定沒有疑惑。能信之後，這具足了功德，要有願。有願是發心，釋迦成佛了，我也要作佛；彌陀成佛了，而且是捷徑法門，人人有分，只要你具足信、願、行，你就能往生極樂世界。

自己的毛病、習氣時時刻刻能化解，這是真修行，無量功德。

每一天用功在檢討上，找自己的過失。看到別人的過失，立刻能回過頭來想想我自己有沒有，對自己修行有很大的幫助，這是有則改之，無則加勉。

修就是修正，修正錯誤的行為、錯誤的思想、錯誤的見解，追求純淨純善，他就能改過自新，他就能修行證果。

人身難得，佛法難聞，這兩句話是寶，太好了！常常警惕自己，得人身難，失人身很容易，一個錯誤的身語意，往往人身就失掉了。

地獄不能去，去了就出不來，不曉得到哪一年哪一月才能出來，很難很難。出來到這個世間重新做人，未必遇到佛法，未必能遇到儒釋道三家，你怎麼辦？

遇到好老師，還要自己有個善心、善意才能學得到，否則的話一轉眼就過去了。這個機會一失去，第二次再得到，這叫無量劫，不是想得到就得到，太難了！

得到是多大的福分，過去多生多劫的修持才會有這個緣，否則的話當面也遇不到，遇到了也錯過了。所以珍惜緣分。

念佛的功德不可思議，但是還有許多念佛人在造業。

我們在旁邊看到了，替他惋惜，這麼好的緣分當面錯過，太可惜了。所以先把自己抓到，先學不造罪業，跟佛一樣，要斷貪瞋痴慢疑，煩惱的根要拔掉，學孔老夫子溫良恭儉讓。

記得，德怎麼修？

念念不忘這五個字，待人接物用這五個字，溫厚、善良、恭敬、節儉，最後一個忍讓，樣樣讓別人。好！要真幹。

📝恭錄自 2019/4/17餐後開示 香港佛陀教育協會 講經節要

🙏祈願師父上淨下空老法師。法體安康。正法久住。度生無量。南無阿彌陀佛！

🙇‍♀️隨喜功德分享此文。皆悉回向給文章、圖片原作者(佛友大德)和眾讀者(佛友大德)及盡虛空遍法界一切眾生。

📢感恩南無阿彌陀佛。閱讀開智慧。分享好文。利人利己。正法流通。功德無量。

此連登屬個人Account
名字只為大眾能與阿彌陀佛和淨宗結緣
屬自發性分享經文
有時間幫忙宣揚淨土法門 念阿彌陀佛 無量壽經
本人並無功德
只希望多點人能斷惡修善
認識阿彌陀佛與無量壽經
本人發表的言論並不代表淨宗
有疑問只會盡量上網複製淨空法師的答案回答
謝謝

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

如何看待淨空“老法師”功過對錯？
其出現的錯誤問題主要有以下幾點：

一、亂解“僧”的和合義，導致“僧”喪失寶義，削除僧寶權威性，進而居士“僧團”氾濫，破壞佛教根基

二、混濫外道和佛教，破壞佛弟子皈依根本

三、“三一”模式造成信眾思想束縛僵化，導致個人神化崇拜及促進末法時代提前

四、妄替佛做主，破壞戒律，令佛子食毒

五、怪語亂神，認證邪人，妄談末日

六、吹捧索達吉堪布，讓其成為攻擊漢傳佛教的槍

以上僅就主要而談，若細說則太耗精力，多看其他正見法師的講述，自然明了。若尚有理智者，自已能分辨真偽，若已蒙昧者，多說也沒太大意義。平心而論，“老法師”初期確實對佛教有很大貢獻，接引大眾入佛門之功不可磨滅。然而同樣平心而論，“老法師”後來對佛教造成的負面影響也是極其巨大和深遠的，造成的後果比其貢獻還要嚴重的。

所以針對其早期的貢獻，而且那時候其錯謬還沒有明顯顯露，正是秉著“僧贊僧佛法興”的原則，教內一些大德才曾對“老法師”有讚歎之語。然而中後期問題越來越明顯、錯誤越來越嚴重的時候，教內已經反對聲紛起，更沒有大德會讚歎了。

願我與一切佛子都能對三寶永具真誠的皈依之心，都能夠具足殊勝法緣，常遇真正善知識，永不偏離正法行持，具足佛之智慧，速證菩提之道。

南無十方佛法僧三寶
南無本師釋迦牟尼佛
南無藥師琉璃光如來
南無阿彌陀佛
南無文殊菩薩等
一切菩薩聲聞緣覺賢聖僧

沙門釋常濟
2017.10.22
於天台山

淨空法師：假學佛的人，給社會大眾造成負面的誤導，他的罪過就很重

努力念佛 無記錯淨空法師話 佢到要完全不被境界所轉
都要80歲以後

今天我也聽人告訴我，說有一些在中國大陸做生意做得很好，發大財的，以後學佛了，學佛現在事業衰敗，公司倒閉。所以他們看到學佛不靈，不學佛的時候好，學佛的時候壞了。這個說法是有心人在破壞佛法，是不是有佛教徒經營生意失敗倒閉的？有！而且很多，我看到聽到一點都不希奇，什麼原因？他不是真學佛，他是迷信，他是掛了學佛的招牌，實際上沒有學佛，佛教他做的事情他一樣都沒有做到。這些假學佛的人，給社會大眾造成負面的誤導，他的罪過就很重，錯在什麼地方？一開頭就錯了，三皈依就錯了。皈依一個法師，皈依一個寺廟，從這一天開始錯，一直錯到底，他回不了頭。

全文是這樣的
小妹現在生活美滿 謝謝關心